﻿ Không phụ lòng cha
Nhưng_Niko đã nhanh_chóng dập tan những nghi_ngờ về anh trong những trận đấu sau đó , đặc_biệt là trong chiến_thắng 3-1 trước Bulgaria khi được bầu là " Cầu_thủ xuất_sắc nhất trận đấu " .
Niko khoác_áo CLB nổi_tiếng Dinamo_Zagreb khi chỉ mới 16 tuổi . Không_chỉ ghi_bàn ngay trong trận đầu_tiên chơi cho Dinamo tại giải vô_địch nước này , Niko còn trở_thành thủ_quân trẻ nhất ( 18 tuổi ) trong lịch_sử CLB ở mùa bóng 2002-2003 , mùa bóng mà anh đưa đội nhà đoạt chức VĐQG và riêng anh đoạt luôn danh_hiệu " Cầu_thủ xuất_sắc nhất năm " .
Nhưng con đường mà Niko đi không_chỉ trải toàn hoa_hồng . Mong_muốn chuyển đến Barcelona không thành đã khiến anh thi_đấu không thật_sự cố_gắng ở mùa bóng 2004-2005 và từ đây nhận được nhiều sự chỉ_trích từ các CĐV và giới truyền_thông nước này . Đầu năm 2005 , Niko chuyển sang chơi cho Hajduk_Split . Điều này khiến anh lại tiếp_tục là đề_tài đàm_tiếu của nhiều người .
May_mắn là Niko đã không phụ lòng tin của cha cũng_như những người đã tin_tưởng anh . Phát_biểu trên trang_web FIFAworldcup.com , Slaven_Bilic - một thành_viên từng giúp đội_tuyển Croatia đoạt hạng ba tại World_Cup 1998 - nói : " Ở Croatia , thật khó để tìm ra một tiền_vệ có lối chơi sáng_tạo như anh " . Niko đang là tuyển_thủ không_thể thiếu trong đội_hình Croatia và được kỳ_vọng sẽ dẫn_dắt đội nhà đến những thành_công mới .
PHẠM_QUỲNH
